非洲國家布基納法索宣布與台斷交 台灣邦交國僅剩18個

台灣斷交潮仍然未止，非洲國家布基納法索（Burkina Faso）今日宣布與台灣斷交。據悉，布基納法索亦是兩年內第4個與台灣斷交的國家。

布基納法索外交部長發聲明指，雙邊關係自1994年起持續了24年，但隨着今天世界的演變和國家、地區面臨的當前社會經濟挑戰，引人重新思考布基納法索的立場，因此「布基納法索政府決定，今天起與台灣斷絕外交關係」。
他接着表示，這個決定是出於政府在國家間彼此協同下捍衛布基納法索及人民利益的堅定意志，建立最好的夥伴關係，以讓布基納法索的社會經濟發展更加穩固、區域和地區計畫更易推動。聲明還提到，布基納法索設在台北的使館及台灣設在當地的使館很快會關閉。聲明最後是一句簡短的「我向你們致謝」，但沒有明確說明「你們」的對象是誰。
據悉，這亦是兩年內第4個與台灣斷交的國家，其餘3個斷交的國家分別為聖多美和普林西比民主共和國、巴拿馬及多明尼加，目前台灣的邦交國只剩下18個，而台灣在非洲的邦交國則僅剩斯威士蘭。
（中央社）

去"中華民國化"

好心台灣爭氣啲啦
又要面子, 但又唔做嘢
雖然贏國係格衰, 但又吹佢唔脹喎

可以點做

仲有18國，再斷埋就真正"獨立"!

直接獨立，唔要中國個名，用台灣國排頭囉

解放軍即日渡海解放台灣

過到中線當贏

個個呢d非洲小國見利忘義，他日俾中共起飛腳就後悔莫及，到時求台灣都冇人理

夠膽出兵已經贏咗

貿易戰已經顯示中國冇美國貨會生存唔到
試下真係出兵
唔打仗都搞死你

要搞嘅大把嘢啦
嗰啲乜柒退休金改革搞嚟做乜?

who? 誰？ 乜水？你地邊個識佢

孤陋寡聞，係唔維基既情況下，呢個係咩國家黎

可唔可以當下立斷所有南美非洲邦交？

呢班粉腸 WHA 去左邊？

我理解唔到台灣可以有guts可以同支那搞對抗
明明全世界大部分國家暗啞底都撐你（睇免簽證已經知），係都要自己炒禍自己
台灣唔係日韓，班台仔成撚日以為自己美帝嫡系

明面孤立實則獨立

中共咁鐘意派錢台幣可以同其他小國合作假邦交真cap水

好撚短視架你，俾退休軍公教食哂國家儲備，後生仔咁撚低人工仲要繼續供養呢班老而不，你話燥唔燥?

戇尻你攞撚晒軍公啲褔利邊個重會入行?
本身軍人人工唔高, 又難識到異性
你cut埋咪變咗冇人入?
短視嗰個係你囉

鐵飯碗會冇人入既咩？咪戇鳩啦你
你驚d後生仔入到軍中死於非命，所以唔敢入好過啦

問題係連啲連登仔天真以為美國會保台灣

過到金門都當你嬴

你自己check下軍官入行比率好過啦
咪攞香港公務員同台灣軍人比啦
乖, 做下功課先